### Виды тестирования по уровню тестирования

* **Модульное тестирование** (Unit Testing) – это тип тестирования программного обеспечения, при котором тестируются отдельные модули или компоненты программного обеспечения. Его цель заключается в том, чтобы проверить, что каждая единица программного кода работает должным образом. Данный вид тестирование выполняется разработчиками на этапе кодирования приложения. Модульные тесты изолируют часть кода и проверяют его работоспособность. Единицей для измерения может служить отдельная функция, метод, процедура, модуль или объект.

* **Интеграционное тестирование** – это тип тестирования, при котором программные модули объединяются логически и тестируются как группа. Как правило, программный продукт состоит из нескольких программных модулей, написанных разными программистами. Целью нашего тестирования является выявление багов при взаимодействии между этими программными модулями и в первую очередь направлен на проверку обмена данными между этими самими модулями.   

* **Системное тестирование** фокусируется на поведении всей системы в целом с точки зрения конечных пользователей.
Внимание уделяется задачам, на решение которых направлена система. Также во внимание берется нефункциональное поведение системы (скорость работы, нагрузка, и т.п.) при выполнении бизнес-задач.
Системное тестирование может проверять выполнение стандартов или законодательных / нормативных требований.
Тестовая среда для системного тестирования должна быть максимально приближенной (в идеальном варианте — идентичной) к окружению для эксплуатации (production).


### Виды тестирования по степени автоматизации

* **Ручное тестирование** - это тестирование без помощи каких-либо программ, автоматизирующих работу.
Например, чтобы протестировать работу формы авторизации, мы сами заходим на сайт и вручную заполняем поля «Имя» и «Пароль». То есть мы выступаем в роли обычного пользователя продукта.

* **Полуавтоматизированное тестирование** - ручной подход сочетается с автоматизированным. Например, с помощью программы создается новый аккаунт, а потом вручную генерируются транзакции покупки.

* **Автоматизированное тестирование** предполагает использование специального программного обеспечения (помимо тестируемого) для контроля выполнения тестов и сравнения ожидаемого результата работы программы с фактическим.
Этот тип тестирования помогает автоматизировать часто повторяющиеся, но необходимые для максимизации тестового покрытия, задачи.
Это отдельная дисциплина искусства тестирования. Значительная часть эффективности работы отдела тестирования зависит от того, какие задачи отданы для автоматизации и как эта автоматизация была осуществлена.
